[
    {
        "question" : "İstanbul Arkeoloji Müzesi’nin kurucusu olan ve ilk Türk arkeoloğu olarak kabul edilen ressam kimdir ? ",
        "correct_answer":"Osman Hamdi Bey",
        "incorrect1":"Burhan Doğançay",
        "incorrect2":"Nuri İyem",
        "incorrect3":"Halil Ethem Bey"
    },
    {
        "question" : "Ömer Seyfettin’in İran şahına gönderilen Muhsin Çelebi adlı elçinin maceralarını anlattığı öyküsü hangisidir ? ",
        "correct_answer":"Pembe İncili Kaftan",
        "incorrect1":"Diyet",
        "incorrect2":"Beyaz Lale",
        "incorrect3":"Yalnız Efe"
    },
    {
        "question" : "Mezar taşında “Dedi Kuzgun: Bir daha asla!” yazan şair ve yazar kimdir ?",
        "correct_answer":"Edgar Allan Poe",
        "incorrect1":"Emily Dickinson",
        "incorrect2":"Pablo Neruda",
        "incorrect3":"T.S. Eliot"
    },
    {
        "question" : "“İnsan Ne ile Yaşar” ve “Kreutzer Sonat” kitaplarının yazarı kimdir ?",
        "correct_answer":"Lev Tolstoy",
        "incorrect1":"Halit Hüseyni",
        "incorrect2":"Necib Mahfuz",
        "incorrect3":"Goethe"
    },
    {
        "question" : "Türk edebiyatının ilk realist roman örneği sayılan “Araba Sevdası” eseri kime aittir ?",
        "correct_answer":"Recaizade Mahmud Ekrem",
        "incorrect1":"Muallim Naci",
        "incorrect2":"Ahmetd Mithat Efendi",
        "incorrect3":"Nabizade Nazım"
    },
    {
        "question" : "Ünlü bir türküye adını veren “Vardar Ovası” bugün hangi ülke sınırları içerisinde bulunur ?",
        "correct_answer":"Makedonya-Yunanistan",
        "incorrect1":"Avusturya-Macaristan",
        "incorrect2":"Mısır-Sudan",
        "incorrect3":"Yunanistan-Bulgaristan"
    },
    {
        "question" : "Yurt dışındaki bir arkadaşınız iş gezisi için “Antiller”e gittiğini söylüyorsa hangi kıtaya seyahat etmiştir ?",
        "correct_answer":"Amerika",
        "incorrect1":"Antarktika",
        "incorrect2":"Afrika",
        "incorrect3":"Avustralya"
    },
    {
        "question" : "“Susuz Yaz” ve “Sevmek Zamanı” filmlerinin yönetmeni kimdir ?",
        "correct_answer":"Metin Erksan",
        "incorrect1":"Zeki Ökten",
        "incorrect2":"Ömer Kavur",
        "incorrect3":"Atıf Yılmaz"
    },
    {
        "question" : "Charlie Chaplin’in senaryosunu yazdığı, yönettiği ve bir montaj fabrikasında delicesine bir tempoda çalıştırılan bir işçiyi canlandırdığı filmi hangisidir ?",
        "correct_answer":"Modern Zamanlar",
        "incorrect1":"Şehir Işıkları",
        "incorrect2":"Büyük Diktatör",
        "incorrect3":"Altına Hücum"
    },
    {
        "question" : "Olayların izleyicilere gerçek zamanlı anlatıldığı, aktör Kiefer Sutherland’in Jack Bauer isimli bir ajanı canlandırdığı dizi hangisidir ?",
        "correct_answer":"24",
        "incorrect1":"The Following",
        "incorrect2":"Dexter",
        "incorrect3":"Homeland"
    },
    {
        "question" : "'Narlar ve Ayvalar’ tablosu Türkiye’nin en değerli yağlıboya tabloları arasında olan özellikle natürmort çalışmalarıyla tanınan ressam kimdir ?",
        "correct_answer":"Şeker Ahmed Paşa",
        "incorrect1":"Süleyman Seyyid Bey",
        "incorrect2":"Osman Hamdi Bey",
        "incorrect3":"Hoca Ali Rıza"
    },
    {
        "question" : "'Bab-ı Esrar’ ve 'İstanbul Hatırası' kitaplarını yazan, daha çok polisiye roman türünde eserler veren yazar kimdir ?",
        "correct_answer":"Ahmet Ümit",
        "incorrect1":"Murat Gülsoy",
        "incorrect2":"İhsan Oktay Anar",
        "incorrect3":"Hakan Günday"
    },
    {
        "question" : "Gençliğinde kalecilik yapan, 'Ahlak ve insanın yükümlülükleri hakkında doğru bildiğim her şeyi futbola borçluyum’ diyen 'Düşüş' romanının yazarı kimdir ?",
        "correct_answer":"Albert Camus",
        "incorrect1":"Milan Kundera",
        "incorrect2":"Samuel Beckett",
        "incorrect3":"Jean-Paul Sartre"
    },
    {
        "question" : "Bir filme de konu olan dünyaca ünlü 'İnci Küpeli Kız’ isimli tablo hangi ressama aittir ?",
        "correct_answer":"Vermeer",
        "incorrect1":"Rembrandt",
        "incorrect2":"Munch",
        "incorrect3":"Rubens"
    },
    {
        "question" : "Hangisi 'Baba’ filminde Marlon Brando tarafından canlandırılan Don Vito Corleone’nin oğullarından birinin adı değildir ?",
        "correct_answer":"Vincent",
        "incorrect1":"Santino",
        "incorrect2":"Fredo",
        "incorrect3":"Michael"
    },
    {
        "question" : "“Karartma Geceleri”, “Bacaksız Okulda” ve “Sarı Yazma” kitapları hangi yazara aittir?",
        "correct_answer":"Rıfat Ilgaz",
        "incorrect1":"Haldun Taner",
        "incorrect2":"Kemalettin Tuğcu",
        "incorrect3":"Orhan Kemal"
    },
    {
        "question" : "“Bilginin Arkeolojisi” ve “Kelimeler ve Şeyler” kitaplarının yazarı, tarihçi, eleştirmen ve sosyolog kimdir?",
        "correct_answer":"Michel Foucault",
        "incorrect1":"Noam Chomsky",
        "incorrect2":"Louis Althusser",
        "incorrect3":"Jacques Lacan"
    },
    {
        "question" : "“Küçük Deniz Kızı” adlı kitabın yazarı olan ve çıktığı Avrupa gezisinden sonra kaleme aldığı “Bir Şairin Çarşısı” adlı eserinde İstabul’u anlatan yazar hangisidir?",
        "correct_answer":"Hans Christian Andersen",
        "incorrect1":"Carlo Collodi",
        "incorrect2":"Jonathan Swift",
        "incorrect3":"La Fontaine"
    },
    {
        "question" : "Yunan mitolojisinde berberinin bir kuyuya, kulaklarının eşek kulakları olduğu sırrını söylediği Midas hangi ülkenin kralıdır?",
        "correct_answer":"Frigya",
        "incorrect1":"Makedonya",
        "incorrect2":"Hitit",
        "incorrect3":"İyonya"
    },
    {
        "question" : "Başkarakterleri Dr. Jack, Sawyer ve Kate olan, gizemli senaryosuyla büyük ilgi toplayan, finaliyle bir kısım hayranını hayal kırıklığına uğratan dizi hangisidir?",
        "correct_answer":"Lost",
        "incorrect1":"Breaking Bad",
        "incorrect2":"Fringe",
        "incorrect3":"Dr. Who"
    },
    {
        "question" : "Jean-Baptiste Grenouille’ adlı koku alma yeteneği aşırı gelişmiş bir baş karakterin başından geçen olayları anlatan 'Koku’ romanının yazarı kimdir?",
        "correct_answer":"Patrick Süskind",
        "incorrect1":"Günter Grass",
        "incorrect2":"Milan Kundera",
        "incorrect3":"Hermann Hesse"
    },
    {
        "question" : "“Sokrates’in Savunması” adlı eserin yazarı kimdir?",
        "correct_answer":"Platon",
        "incorrect1":"Cicero",
        "incorrect2":"Sokrates",
        "incorrect3":"Aristoteles"
    },
    {
        "question" : "Antik Çağ Yunan eserleri müzesinde görebileceğiniz aslan postu giymiş, çok iri ve güçlü bir erkek heykeli hangisini temsil eder?",
        "correct_answer":"Herkül",
        "incorrect1":"Hector",
        "incorrect2":"Apollo",
        "incorrect3":"Aşil"
    },
    {
        "question" : "Kemal Tahir’in, Osmanlı Devleti’nin kuruluşunu 13. yüzyılın sosyal kültürel ve siyasi çerçevesi içerisinde anlattığı romanı hangisidir?",
        "correct_answer":"Devlet Ana",
        "incorrect1":"Yorgun Savaşçı",
        "incorrect2":"Yol Ayrımı",
        "incorrect3":"Esir Şehrin İnsanları"
    },
    {
        "question" : "Tolstoy’un 'Savaş ve Barış' romanında Rusya’nın hangisine karşı savaşından bahsedilir?",
        "correct_answer":"Fransa",
        "incorrect1":"İngiltere",
        "incorrect2":"Osmanlı Devleti",
        "incorrect3":"Japonya"
    },
    {
        "question" : "15 Temmuz’da Özel Kuvvetler Komutanlığı'nı ele geçirmeye çalışan hainlere ilk kurşunu sıkarak şehit olan Ömer Halisdemir’in adı hangi üniversiteye verilmiştir?",
        "correct_answer":"Niğde Üniversitesi",
        "incorrect1":"Ardahan Üniversitesi",
        "incorrect2":"Uşak Üniversitesi",
        "incorrect3":"Kastamonu Üniversitesi"
    },
    {
        "question" : "'Kirazın Tadı' filmiyle 1997'de Cannes’da Altın Palmiye kazanan İranlı yönetmen kimdir?",
        "correct_answer":"Abbas Kiarostami",
        "incorrect1":"Majid Majidi",
        "incorrect2":"Cafer Penahi",
        "incorrect3":"Asghar Farhadi"
    },
    {
        "question" : "Son yazdığı eser 'Hastalık Hastası' olan, sahnede başrol oynarken rahatsızlanıp ölen yazar kimdir?",
        "correct_answer":"Moliere",
        "incorrect1":"Voltaire",
        "incorrect2":"Dante",
        "incorrect3":"Balzac"
    },
    {
        "question" : "'Yusuf Üçlemesi’ olarak da bilinen 'Yumurta’, 'Süt’ ve 'Bal’ filmlerinin yönetmeni kimdir?",
        "correct_answer":"Semih Kaplanoğlu",
        "incorrect1":"Ferzan Özpetek",
        "incorrect2":"Yeşim Ustaoğlu",
        "incorrect3":"Çağan Irmak"
    },
    {
        "question" : "97 yaşında hayatını kaybeden 'Bir Gün Tek Başına’ romanının yazarı kimdir?",
        "correct_answer":"Vedat Türkali",
        "incorrect1":"Tarık Buğra",
        "incorrect2":"Cemil Meriç",
        "incorrect3":"Fakir Baykurt"
    },
    {
        "question" : "1950'lerde New York’taki bir reklam şirketinde yaşananları konu alan, yayımlandığı 7 sezonda 5 Altın Küre ve 16 Emmy kazanan dizi hangisidir?",
        "correct_answer":"Mad Men",
        "incorrect1":"Boardwalk Empire",
        "incorrect2":"House",
        "incorrect3":"Grey's Anatomy"
    },
    {
        "question" : "'Gönülçelen’ adıyla da çevrilen, yazarı Salinger’in tek romanı olan kitap hangisidir?",
        "correct_answer":"Çavdar Tarlasında Çocuklar",
        "incorrect1":"İki Şehrin Hikayesi",
        "incorrect2":"Ölü Ozanlar Derneği",
        "incorrect3":"Şeker Portakalı"
    },
    {
        "question" : "'İnsanın oturduğu toprağın altında ölüleri yoksa o kişi o toprağın insanı değildir’ sözü ve Albay Aureliano Buendia karakteri Marquez’in hangi kitabında yer alır?",
        "correct_answer":"Yüzyıllık Yalnızlık",
        "incorrect1":"Kolera Günlerinde Aşk",
        "incorrect2":"Kırmızı Pazartesi",
        "incorrect3":"Anlatmak İçin Yaşamak"
    },
    {
        "question" : "'Grinch’ filminin çekimlerinde saatler süren zorlu makyaja dayanabilmek için CIA ajanlarına verilen işkenceye dayanma tekniklerini öğrenen aktör kimdir?",
        "correct_answer":"Jim Carrey",
        "incorrect1":"Adam Sandler",
        "incorrect2":"Ben Stiller",
        "incorrect3":"Tom Hanks"
    },
    {
        "question" : "'Milhouse, Lisa ve Nelson’ hangi çizgi filmde yer alan çocuk karakterlerdir?",
        "correct_answer":"The Simpsons",
        "incorrect1":"Jetgiller",
        "incorrect2":"Sünger Bob",
        "incorrect3":"Family Guy"
    },
    {
        "question" : "Bir dönem Türk televizyonlarında yayımlanan, başrolde Mel Gibson ve Danny Glover’ın oynadığı polisiye film serisinin adı nedir?",
        "correct_answer":"Cehennem Silahı",
        "incorrect1":"Görevimiz Tehlike",
        "incorrect2":"Polis Akademisi",
        "incorrect3":"Mavi Ay"
    },
    {
        "question" : "“Susuz Yaz” ve “Sevmek Zamanı” filmlerinin yönetmeni kimdir?",
        "correct_answer":"Metin Erksan",
        "incorrect1":"Zeki Ökten",
        "incorrect2":"Atıf Yılmaz",
        "incorrect3":"Ömer Kavur"
    },
    {
        "question" : "'Kül’ ve 'İstanbul’ adlı şiir kitaplarını yazan, 'Mutlu insan yazmaz, yazmak mutsuzluktur’ dizelerinin sahibi şair kimdir?",
        "correct_answer":"İlhan Berk",
        "incorrect1":"Murathan Mungan",
        "incorrect2":"Özdemir Asaf",
        "incorrect3":"Ece Ayhan"
    },
    {
        "question" : "'Soul Müziğin Kraliçesi’ olarak da tanınan  şarkıcı kimdir?",
        "correct_answer":"Aretha Franklin",
        "incorrect1":"Gloria Estefan",
        "incorrect2":"Joan Baez",
        "incorrect3":"Janis Joplin"
    },
    {
        "question" : "'Narlar ve Ayvalar’ tablosu Türkiye’nin en değerli yağlıboya tabloları arasında olan özellikle natürmort çalışmalarıyla tanınan ressam kimdir?",
        "correct_answer":"Şeker Ahmed Paşa",
        "incorrect1":"Süleyman Seyyid Bey",
        "incorrect2":"Osman Hamdi Bey",
        "incorrect3":"Hoca Ali Rıza"
    },
    {
        "question" : "Değerli bir mineral olan 'firuze’ taşının diğer adı nedir?",
        "correct_answer":"Turkuaz",
        "incorrect1":"Akik",
        "incorrect2":"Opal",
        "incorrect3":"Safir"
    },
    {
        "question" : "Yatağından nadiren kalkan tembel bir Rus asilzadenin hikayesini anlatan Gonçarov’a ait romanın adı nedir?",
        "correct_answer":"Oblomov",
        "incorrect1":"İvan İlyiç'in Ölümü",
        "incorrect2":"Budala",
        "incorrect3":"Muhteşem Gatsby"
    },
    {
        "question" : "Ernest Hemingway’in 'bugüne kadar yazdığım en iyi şey’ dediği, 1953'te Pulitzer ve 1954'te Nobel Edebiyat Ödülü kazanan romanı hangisidir?",
        "correct_answer":"Yaşlı Adam ve Deniz",
        "incorrect1":"Silahlara Veda",
        "incorrect2":"Kilimanjaro'nun Karları",
        "incorrect3":"Çanlar Kimin İçin Çalıyor"
    },
    {
        "question" : "'Snatch’ ve 'RocknRolla’ filmlerinin yönetmeni kimdir?",
        "correct_answer":"Guy Ritchie",
        "incorrect1":"Brian De Palma",
        "incorrect2":"David Fincher",
        "incorrect3":"Alan Parker"
    },
    {
        "question" : "Hangisi Türk müziğindeki makamlardan birinin adı değildir?",
        "correct_answer":"Enderun",
        "incorrect1":"Rast",
        "incorrect2":"Nikriz",
        "incorrect3":"Gerdaniye"
    },
    {
        "question" : "Solo Test oyununda 9 veya daha fazla piyon bırakıp sıfır puan alan kişi ne seçilirdi?",
        "correct_answer":"Beyinsiz",
        "incorrect1":"Dengesiz",
        "incorrect2":"Gerizekalı",
        "incorrect3":"Tecrübesiz"
    },
    {
        "question" : "Babasının soyadı Yılmaz olan, yeni doğmuş ve ismi konmamış bir bebeğin hastane işlemlerinde ad soyad bölümüne genellikle ne yazılır?",
        "correct_answer":"Bebek Yılmaz",
        "incorrect1":"Yenidoğan Yılmaz",
        "incorrect2":"Meçhul Yılmaz",
        "incorrect3":"İsimsiz Yılmaz"
    },
    {
        "question" : "Yayımlandığı dönem hem dünyada hem Türkiye’de efsane olan 'Altın Kızlar’ dizisinin başkahramanları toplamda kaç kişiydi?",
        "correct_answer":"4",
        "incorrect1":"3",
        "incorrect2":"5",
        "incorrect3":"6"
    },
    {
        "question" : "Hangisi camdan yapılmış bir süs eşyasıdır?",
        "correct_answer":"Çeşmibülbül",
        "incorrect1":"Şevketibostan",
        "incorrect2":"Civanperçemi",
        "incorrect3":"Mercanköşk"
    },
    {
        "question" : "Gemide dümeni sola çevirmeniz gerekiyorsa hangi komutu almışsınız demektir?",
        "correct_answer":"İskele alabanda",
        "incorrect1":"Pupa yelken",
        "incorrect2":"Sancak alabanda",
        "incorrect3":"Yelkenler fora"
    }
    

]